<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://trickingzifeng.github.io</id>
    <title>Gridea</title>
    <updated>2021-08-21T02:29:22.578Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://trickingzifeng.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://trickingzifeng.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>温故而知新</subtitle>
    <logo>https://trickingzifeng.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://trickingzifeng.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, Gridea</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[嘿嘿哈哈]]></title>
        <id>https://trickingzifeng.github.io/post/mo-mo-ha-ha/</id>
        <link href="https://trickingzifeng.github.io/post/mo-mo-ha-ha/">
        </link>
        <updated>2021-08-20T16:32:13.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<!-- more -->
<p>🤡</p>
<h5 id="公司的风格">公司的风格</h5>
<h1 id="甲方股份好多个覆盖">甲方股份好多个覆盖</h1>
<p>复工后</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[小黑鱼APP产品分析报告]]></title>
        <id>https://trickingzifeng.github.io/post/xiao-hei-yu/</id>
        <link href="https://trickingzifeng.github.io/post/xiao-hei-yu/">
        </link>
        <updated>2021-08-20T15:46:32.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<!-- more -->
<p><img src="https://trickingzifeng.github.io/post-images/1629474950785.png" alt="" loading="lazy"><br>
本文利用AARRR流量漏斗模型，对小黑鱼APP用户获取、留存、获取收入、自传播的产品，以及其一系列运营动作进行了详尽地分析，最终给出进一步优化的建议。</p>
<p>@小黑鱼|center|800*430<br>
小黑鱼</p>
<p>背景与调研目的：<br>
随着会员制消费的兴起，会员消费作为当前年青一代又一火热消费形式，京东、阿里、苏宁等代表企业也早已开始“跑马圈地”，为瓜分会员消费制这块“大蛋糕”做准备。当然，以会员制消费服务平台——小黑鱼APP为代表的新兴消费领域也不甘示弱，其将“新青年”当做目标群体。</p>
<p>目前，小黑鱼APP正在飞速成长，其“黑金会员”业务上线不到6个月，便已拥有了80多万付费会员。而其之所以能吸引到如此多的用户，主要是因为小黑鱼始终在“商品+旅行+服务”的架构下，不断为黑金会员们开拓新的消费场景、服务，以及升级消费体验，能从物质和精神双层面满足“新青年”的需求，进而打动TA们的心。</p>
<p>本调研的目的是以提升该产品的用户增长为主线，结合调整后的AARRR模型进行小黑鱼APP用户获取、用户留存、获取收入和自传播的产品和运营动作的梳理，指出其中薄弱环节并给予优化建议。</p>
<p>调研思路：<br>
产品功能架构与产业架构；</p>
<p>产品重点运营时间时间轴梳理；</p>
<p>结合AARRR模型进行梳理；</p>
<p>可优化环节梳理；</p>
<p>一、产品功能架构与产业架构<br>
1.产品简述<br>
Slogan:会员服务提升生活品质（Better service，better life）<br>
小黑鱼作为一站式会员消费平台，汇聚了支付、拼团、酒店、电影、机票、P2P等业务，被称为一个会帮你省钱的APP。<br>
根据以下（近半年内）艾瑞指数初步确定目标用户为上班族、学生等有日常消费需求的人。通过以下数据可以发现，18年初月独立设备不到30万，通过半年左右时间，最多的时候月独立设备接近100万，七成左右的用户为男性，使用人群大多为25-40的左右的上班族，使用最多的地区大多为沿海地区经济较为发达的省份，由此可见，小黑鱼通过一站式会员消费平台，走入了用户生活的方方面面。</p>
<p>@月独立设备<br>
月独立设备</p>
<p>@使用人群性别年龄占比<br>
使用人群性别年龄占比</p>
<p>@使用区域占比<br>
使用区域占比</p>
<p>2.产品功能与逻辑架构<br>
Alt text</p>
<p>3.产业架构与产品生命周期<br>
结合小黑鱼APP正式投入市场至今，从酷传（20171101-20180820）收集的安卓端数据可以初步看出该产品目前主要处于产品生命周期中的高速成长期，并主要分为三个阶段：<br>
Alt text</p>
<p>引入探索阶段 ( 2017/11-2018/1)：该阶段产品经历探索完成了互联网平台的基本功能并为后来稳定成长阶段打下基本基础。<br>
稳定成长阶段 (2018/1-2018/6 )：产品在此期间经历了多个版本迭代的更新，功能愈加完善，APP整体视觉和交互优化明显。<br>
高速成长阶段 (2018/6-2018/11 )：产品在此阶段更新迭代迅速，保持着每月两到三个版本的更新，同时每个版本都增加了新的功能模块，不断优化APP的使用体验以及会员权益。<br>
小结：从产品三个阶段的增长可以看出小黑鱼以会员制消费模式运营为主的同时，不断深化平台化思维，向衣食住行各个市场进行业务拓展。</p>
<p>二、产品重点运营梳理<br>
1.运营关键事件与版本梳理<br>
结合IT桔子、酷传迭代记录、小黑鱼官方微博数据与信息整理所得以下2017年12月至2018年11月期间的关键运营事件和版本迭代要点：</p>
<p>@版本梳理<br>
版本梳理</p>
<p>2.产品里程碑事件梳理<br>
Alt text<br>
根据1.1和1.2可以看出小黑鱼在针对产品不同阶段作出的运营目的和手段也有所区别。</p>
<p>在产品探索阶段，主要的运营目的为拉新与推广，从运营事件可以看出产品在该阶段主要拉新获取新用户为主，比如注册送99元福利、商城开放商户入住、专享提额功能上线、扫一扫上线等，从迭代要点记录可以看出在该阶段产品更新的要点主要集中在首页UI更新，修复BUG，QQ微信登陆，商品搜索功能，为下一稳步增长阶段做基础的同时播撒下商业变现的种子。</p>
<p>在产品稳定成长阶段，主要的运营目的为持续拉新与促活，从运营事件可以看出产品在该阶段主要以线上场景推动和大咖合作为切入点，比如与林志颖签约、与国际米兰俱乐部合作、与澳洲Swisse品牌签署战略合作等。从迭代要点记录可以看出该阶段产品更新的要点主要集中在会员权益、机票预订、酒店预订、在线借款、联名信用卡等功能，为下一步高速成长的用户留存、变现作准备。</p>
<p>在产品高速成长阶段，主要的运营目的为活跃、留存与变现，从运营事件可梳理出产品在该阶段主要以跨界合作、联合大V等为切入点，比如与斗鱼举办音乐盛典活动、推出吴晓波联名信用卡等。同时从里程碑事件梳理上注意到推出吴晓波联名卡，这是会员制消费服务平台与财经自媒体的首次联合用“社群+消费”的模式探索跨界合作新领域，从迭代记录课看出在高速成长的阶段迭代极其频繁，主要集中在优化会员权益，提高用户体验、提高售后服务质量等。为未来的个性化推荐、平台化、用户体系化进行规划。</p>
<p>三、AARRR模型梳理<br>
在进行AARRR模型分析之前，先进行产品、运营和营销动作三者之间的区分。</p>
<p>根据《运营之光》一书的定义，运营负责创造短期用户价值，并协助产品完善长期价值，主要包括用户转化、使用和付费等。产品负责界定和提供长期用户价值。根据维基百科可知，营销指某一组织为满足顾客而从事的一系列活动，包括持续创造传递和管理产品无形价值，其终极使命为利益最大化。</p>
<p>简言之，运营着重短期价值，产品着重长期价值，营销着重有形和无形的产品价值。</p>
<p>@增长<br>
增长</p>
<p>通过以上的关键运营、产品生命周期、以及酷传总下载量梳理，可以简单看出该产品的用户主要增长阶段筛选主要在稳定增长和高速成长两段期间，即18年初至2018年末，该期间的总增长量到3688.50万下载量，经历一个月翻倍、一个半月翻倍、两个月翻倍、三个月翻倍增长，增长速率逐步提升。由此可见在产品在该10个月内经历了不同阶段的增长，并作为AARRR流量漏斗模型的时间标准。</p>
<p>1.Acquisition 用户获取：<br>
用户获取的方式主要分为产品（服务）获取、运营获取和营销获取。</p>
<p>使用各种推广手段，如地推、广告投放、KOL 推广、APP 应用商店分发等途径，目的是获取新用户，运营黑话「拉新」。</p>
<p>产品与服务获取：<br>
从产品服务和服务推荐上奠定用户获取的根本：</p>
<p>小黑鱼是集移动互联网生活方式、消费新生态、消费升级服务于一体的会员制消费服务平台；在消费模式上，小黑鱼科技的产品业务沿着消费升级的路径起步，建立高效、高预测能力的大数据模型，渗透消费场景，促进实体经济发展，服务网络和实体商户、最终消费者，通过会员制的消费服务模式，汇集生活全品类资源，为会员提供全方位的专享优质服务与权益。</p>
<p>会员服务：1折爆款、3折酒店、5折电影、8折话费、火车票优惠、投资加息、月度礼包</p>
<p>非会员服务：拼团购、商城购买、酒店原价预订、火车票机票原价购买、话费原价充值</p>
<p>产品服务分类清晰，用户可以根据自己的需求进入相应的模块。</p>
<p>@会员|center|430*700<br>
会员</p>
<p>@商城|center|430*700<br>
商城</p>
<p>@旅行|center|430*700<br>
旅行</p>
<p>@信用|center|430*700<br>
信用</p>
<p>@我的|center|430*700<br>
我的</p>
<p>运营动作：<br>
从KOL拉新和异业合作推广进行运营动作：</p>
<p>KOL拉新：大部分KOL本身自带流量，直接为平台带来新的流量和粉丝。</p>
<p>比如小黑鱼的宗旨就为一个帮你省钱的会员制APP，这个承诺是个引流的噱头，成功帮小黑鱼引入了一批付费客户。同时跟斗鱼进行合作，可以通过小黑鱼APP进入斗鱼音乐盛典给喜欢的歌手进行投票，成功的借助了斗鱼的流量。</p>
<p>@林志颖|center|430*700<br>
林志颖</p>
<p>@吴晓波|center|430*700<br>
吴晓波</p>
<p>老用户拉新裂变：通过已经注册的老用户来带动新用户进行注册，同时给予老用户一定的现金奖励，成功激发了老用户的拉新积极性。</p>
<p>@拉新|center|430*700<br>
拉新</p>
<p>@裂变|center|430*700<br>
裂变</p>
<p>营销动作：<br>
线下合作：通过与汉高集团、威莱集团以及澳洲Swisse品牌等品牌进行一系列的线下合作，通过这些集团线下的庞大流量线上推广作为补充。</p>
<p>Alt text</p>
<p>Alt text</p>
<p>Alt text<br>
线上推广（冠名大型活动/节目+跨平台合作）：小黑鱼科技冠名斗鱼首届音乐盛典，作为本次音乐盛典的冠名商，小黑鱼科技将额外给予粉丝众多福利和特权，注册小黑鱼APP或者成为小黑鱼黑金会员即可获得额外投票权，为喜爱的主播助力打榜。</p>
<p>@音乐盛典|center|700*400<br>
音乐盛典</p>
<p>通过以上种种线上以及线下的合作，小黑鱼成功获取了一大波用户流量，并为接下来的用户活跃度奠定了基础。</p>
<p>2.Activation用户活跃：<br>
产品活跃：<br>
为了提高用户的每日活跃度，小黑鱼在首页增加了签到领现金、免费抽现金、拼团购以及一元购等功能。</p>
<p>@每日签到|center|430*700<br>
每日签到</p>
<p>@每天抽奖|center|430*700<br>
每天抽奖</p>
<p>@一元购|center|430*700<br>
一元购</p>
<p>@拼团|center|430*700<br>
拼团</p>
<p>运营活跃：<br>
运营活跃主要体现在黑金会员权益上，用户办理了黑金会员后，每个月可享受一次8折充话费，两次五折电影票，以及每月五元的信用卡还款金，同时黑金会员在小黑鱼平台上预订酒店，火车票，飞机票等都有不同程度的优惠，一个月可培养一个新习惯，让用户体验到平台服务的质量以及会员商品的折上折，一定程度上可以培养用户的使用习惯以及对平台的粘性。</p>
<p>@黑金会员|center|430*700<br>
黑金会员</p>
<p>@黑金会员|center|430*700<br>
黑金会员</p>
<p>@黑金会员|center|430*700<br>
黑金会员</p>
<p>@黑金会员|center|430*700<br>
黑金会员</p>
<p>营销活跃：<br>
通过与一系列第三方公司合作，来增加自身提供的服务范围。比如跟第三方P2P公司进行合作，提供他们的P2P产品，提供第三方保险公司的服务，以及跟各大银行进行合作，提供他们的信用卡产品。</p>
<p>@信用贷款|center|430*700<br>
信用贷款</p>
<p>@保险服务|center|430*700<br>
保险服务</p>
<p>@贷款超市|center|430*700<br>
贷款超市</p>
<p>@办信用卡|center|430*700t<br>
办信用卡</p>
<ol>
<li>Retention留存：<br>
留存主要从产品（开通黑金会员）留存、运营留存（会员权益机制）、营销（实体会员卡）等方面进行梳理：</li>
</ol>
<p>产品留存：<br>
通过办理平台会员的机制，产品提供更加精细化的会员制服务，为用户留存提供了另一种留存方式，通过留在小黑鱼平台进行日常的生活消费，一定程度上会增长用户对产品的依赖性，导致无法离开该平台，就算离开平台也得付出较大的成本。</p>
<p>@会员权益|center|430*700t<br>
会员权益</p>
<p>运营留存：<br>
采用会员权益机制，让用户看到自己可以享受的权益，来得很直接，利用人性的风险损失厌恶性（不愿放弃自己在平台付费后所享受的权益等机会成本）来提升用户对产品的使用黏性。</p>
<p>另一方面，老用户可通过邀请新用户注册/购买会员的成交数量获得相应的现金奖励，提升老用户邀请新用户的积极性，从而达到用户增长的目的。</p>
<p>@邀请|center|430*700t<br>
邀请</p>
<p>营销留存：<br>
通过给用户定制实体卡的形式，让用户产品一种较为高端的心理,让用户产生继续使用产品的心理，提高用户留存以及用户粘性。</p>
<p>@实体卡|center|430*700t<br>
实体卡</p>
<ol start="4">
<li>Revenue获取收入：<br>
从产品（会员费用与电商商品销售）、运营（社交与社群）、营销（广告）三个方面梳理变现收入：</li>
</ol>
<p>产品收入：<br>
主要来自于线上支付（黑金会员费、电商销售），黑金会员一年卡以及一些商城内部的商品，拉动用户消费。</p>
<p>@会员|center|430*700<br>
会员</p>
<p>@商城|center|430*700<br>
商城</p>
<p>运营收入：<br>
通过会员甄选模块与管家优选模块，给会员提供特有的服务，比如低于市场价的商品，优酷，爱奇艺等官方会员价的折扣充值商品，让用户感觉到“爽”，同时也可以提高变现能力。</p>
<p>@会员甄选|center|430*700<br>
会员甄选</p>
<p>@管家优选|center|430*700<br>
管家优选</p>
<p>营销收入：<br>
通过位置广告、启动广告，等进行营销活动的策划和分析。</p>
<ol start="5">
<li>Referral自传播：<br>
自传播主要分为产品、运营和销售三个方面。</li>
</ol>
<p>产品：<br>
通过老用户邀请新用户的形式，给予老用户最简单最直接的现金奖励，提高用户的分享积极性。</p>
<p>@拉新|center|430*700<br>
拉新</p>
<p>运营：<br>
通过一元购，免费拿等形式提供远低于市场价商品等一些福利干货，前提是邀请用户帮忙领取，一定程度上推动用户之间的互相传播。</p>
<p>@免费拿|center|430*700<br>
免费拿</p>
<p>@邀请|center|430*700<br>
邀请</p>
<p>@一元购|center|430*700<br>
一元购</p>
<p>营销：<br>
618年中大促销、双十一、双十二，通过培养用户创节日的意识和习惯，让用户形成节日买买买的上瘾认知，形成自传播气氛，同时在此期间实现下载量翻2-3倍，可见到成了用户增长的目的并进行了商业变现。</p>
<p>小结：通过以上的关键运营与产品生命周期梳理，可以简单看出产品在以上三个阶段均涉及AARRR模型中的各个要素，但并未按照模型的传统顺序进行用户的增长与筛选，而是在产品成长过程中并列或者同时出现留存、转化、收入，自传播整体过程。</p>
<p>四、优化环节梳理<br>
从以上简单分析和归纳总结可得：梳理的过程中均在每个环节能看到产品、运营和营销三大块头的身影，可见小黑鱼本身的发展是符合AARRR模型，但在流量漏斗下的走向在不同阶段总体垂直向下，不同阶段漏斗模型有所不同。</p>
<p>经盘点和梳理，考虑产品总下载量和未来走势，个人倾向于认为在用户活跃与用户转化上还有所欠缺。</p>
<p>建议1: 精细化区分用户的偏好进行推荐，以帮助用户更快上手使用产品并进行持续使用<br>
建议在用户首次注册的时候进行偏好设置。可以尝试通过用户的偏好，来给用户推荐用户感兴趣的相关产品，同时通过用户的日常浏览记录来建立用户的用户画像，尽量做到偏好与新奇的内容界面整合，间接促进用户拉新与留存，最终实现用户增长。</p>
<p>建议2: 建立免费给用户黑金会员的试用期限<br>
建议给予用户一周左右时间的黑金试用期限，但是必须是在完成任务的前提下才可以，比如邀请五个注册用户等等，促进用户的活跃度，同时也可以让用户对黑金会员有一个更加深入的了解。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hello Gridea]]></title>
        <id>https://trickingzifeng.github.io/post/hello-gridea/</id>
        <link href="https://trickingzifeng.github.io/post/hello-gridea/">
        </link>
        <updated>2018-12-11T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
<!-- more -->
<p><a href="https://github.com/getgridea/gridea">Github</a><br>
<a href="https://gridea.dev/">Gridea 主页</a><br>
<a href="http://fehey.com/">示例网站</a></p>
<h2 id="特性">特性👇</h2>
<p>📝  你可以使用最酷的 <strong>Markdown</strong> 语法，进行快速创作</p>
<p>🌉  你可以给文章配上精美的封面图和在文章任意位置插入图片</p>
<p>🏷️  你可以对文章进行标签分组</p>
<p>📋  你可以自定义菜单，甚至可以创建外部链接菜单</p>
<p>💻  你可以在 <strong>Windows</strong>，<strong>MacOS</strong> 或 <strong>Linux</strong> 设备上使用此客户端</p>
<p>🌎  你可以使用 <strong>𝖦𝗂𝗍𝗁𝗎𝖻 𝖯𝖺𝗀𝖾𝗌</strong> 或 <strong>Coding Pages</strong> 向世界展示，未来将支持更多平台</p>
<p>💬  你可以进行简单的配置，接入 <a href="https://github.com/gitalk/gitalk">Gitalk</a> 或 <a href="https://github.com/SukkaW/DisqusJS">DisqusJS</a> 评论系统</p>
<p>🇬🇧  你可以使用<strong>中文简体</strong>或<strong>英语</strong></p>
<p>🌁  你可以任意使用应用内默认主题或任意第三方主题，强大的主题自定义能力</p>
<p>🖥  你可以自定义源文件夹，利用 OneDrive、百度网盘、iCloud、Dropbox 等进行多设备同步</p>
<p>🌱 当然 <strong>Gridea</strong> 还很年轻，有很多不足，但请相信，它会不停向前 🏃</p>
<p>未来，它一定会成为你离不开的伙伴</p>
<p>尽情发挥你的才华吧！</p>
<p>😘 Enjoy~</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>